[心得]JS1204 CityU CS 分享/問答

鑑於2020 cohort 開始轉新hon 制
想分享返cityu cs yr1 curriculum 比今年放榜嘅人衡量返入城大可唔可以拎到hon
留意返2020 cohort 有啲course 改咗 所以可能唔準

除非你極度唔想入三大engine爭cs major+唔介意城大名氣+唔介意要做year long intern
先考慮入城大cs (放A3啦)
揀之前記得睇返唔同u 嘅study plan / course 啱唔啱自己
城大cs study plan:

利申: 2019 cohort , CGPA ~3.8

首先 cityu cs medium 大約best 6 27 , 但eng*2 所以實際當best6 23~24 所以英文考得好 可以當呢科做水泡
不過以下嘅科如果你有修/考得唔錯 你入到嚟已經lead 最少一半local
ict(d) (識programming 可以唔理)>= M1
>ict(c)(識js css 可以唔理) >=eng>phy/chem/bio>others

首先cs 最緊要就係programming
以我所知 一開頭大約有三成人係0 program 底
九成人連pointer 係咩都未知
如果你有program +ict底 至少有兩科唔太使溫[CS1302 (新course ,intro to computer programming) +Cs2310(computer pramming)]

其次係M1, 佢包咗三個course 嘅內容
[cs2402+ma1200+ma1201]
ma1200= differentiation (with trigo)
ma1201= integration (with trigo) +matrix + imaginary number
而考試份卷 絕對淺過m1 m2 dse 卷
雖然m2 直程學哂 但因為m1係同冇m1 m2 嘅人一齊讀 拉curve 自然靚grade
只要肯溫下 操下past paper , 拎A/A+絕對唔難
而冇讀m1 m2 嘅人多數會爛grade

cs2402= prob +stat+ 20%新嘢 有心去溫應該唔會太差
冇學過請加油 呢個course 又亂又教得差

ict(c) 幫到cs2204 (intenet application development)
但我見大部分人都識html+css
就算唔識 應該都好快上手
不過cs2204要你整個website 出嚟
但好易miss minor requirement 而失分

而yr1 會讀兩科英文( 如果英文3 就要讀兩科補底班 唔計gpa)
雖然英文底好有優勢 但兩科都有gp pj 做
而城大盛產freerider , 想靚grade 就用workload 去換

仲有因為cs 計入工程院, 要讀phy/chem/bio 其中一科(本身兩科 可能好多人屌鳩城大 所以變做一科)
如果三科都冇讀 就揀chem 啦
bio workload 重, phys 爛grade(入得engine 九成有phy 底 多數得cs 人就冇 識唔少人拎f)

有科新course cs2066 係同yr2 一齊讀

我係淫底女教師

匯豐銀行今日大裁員

it

ShittyCS垃圾嚟
唔好俾人點入去 冇得揀嘅人先會入去

利申：苦主

City CS 有手有腳就讀得掂
一年placement 幾好,俾夠時間你學翻工野

Shitty cs算係咁啦 啱啱好喺3大後面

唔係好熟tran 科點讀法
如果trans 由yr1 course讀起 應該仲跟到
直接入yr2 嘢打後應該會幾辛苦

同埋tech 好多時候都係請最多人既dept
按比例炒最多人都好正常

仲有因為cs 計入工程院, 要讀phy/chem/bio 其中一科(本身兩科 可能好多人屌鳩城大 所以變做一科)

前人種樹後人乘涼
我個屆好多人同dept反映話個3科 science科冇撚用
屌撚左4年
原來依家真係減左做一科
真係老來安慰

cs幾難tran
gpa要好 而且要讀過cs既科(要有a range)(除非你有其他成就)
見有人gpa過3.5 但cs既科 b range 又可能面試麻麻 都唔收

ma1200我已經覺得難到pk
Taylor series真心係惡夢

冇program底
冇Ｍ1 M2
但對IT好有興趣 想之後到外國搵機會發展
好唔好入呢科？
分數我夠穩入

可以一戰嘅 一年Placement真係幾有用

我依家暫時諗到有兩個choices
一係就呢個city cs 一係就poly computing
Google咗好耐 應該都係city cs教啲野相對實際
但會唔會chur到透唔到氣咁
我見樓主sd出黎個study plan裏面啲野已經覺得少驚
同埋巴知唔知poly comp相關嘅野
求意見

City cs冇program底同數底預咗會吃力啲
因為佢plan你yr1,2 讀哂啲野 留時間yr3做placement
冇天生就要認真讀書 少chur 仲會有好多大陸仔屈機
但yr3 placement保你搵到工 做一年野真心唔錯
會學到好多practical野
Poly我就唔太清楚

利申city cs廢鳩

其實都唔少人冇底入城大cs
冇底會辛苦 但唔會話跟唔上進度
始終yr1 都係打基礎
programming 都係教到pointer
如果你趁暑假自學一下 都夠做
除咗maths, 但我相信poly computing都要讀calculus

當然 我唔會話城大cs 係好選擇
但如果想入it
除咗三大 我相信城大cs個syllabus 比較好

上年有研究過
城大 data science vs 城大CS vs poly computing
cityu data science 讀比較多數 但elective 選擇比較少
poly computing 有好多唔關事嘅科 唔係好想讀
所以最後揀咗cityu cs

yr1都尚可，yr2係會有少少chur架啦，但係handle到既，相信自己
我都係無program底 無m1 m2入黎
依家已經過埋placement，依然無穿無爛

（如果唔介意city無hon既就入黎啦）

唔該嗮巴

19 cohort lm

why not中大cs

唔好咁天真 一啲都唔實際
做IT狗點都要用大量時間學課外嘢

Chur唔Chur呢啲嘢係睇你個人掂唔掂

city就開得耐d。

poly就資源多d，有搞AI，有搞高科技。

不過兩年畢業人工都係差距唔多，20k左右。睇你鍾意邊間U多d。

師兄點睇CityU Data Science

唔該嗮樓上各位巴打
city新hon制下
如果我畢業都係尾85%
拎住個冇hon嘅degree個影響可以去到幾大？
尤其我傾向想去外國發展IT

讀data science 我覺得數底一定要好
睇返城大data science 啲數都算深
例如要讀multi-variable calculus同linear algebra
同埋佢好多course focus 喺data 到 eg data visualization
相比之下cs core course就比較雜 又要讀os 又要讀networks 又要讀data

不過聽講讀完之後好難喺香港搵data analysis嘅工
至少要讀個master

想問cs揀stream係咪只係你take晒嗰stream嘅科就叫揀左佢
定有第二啲操作

take哂佢list果啲就得

Cityu Cs js1204
Telegram 討論區

ching還在嗎，冇program底讀得好辛苦可以點搞

ching可摸以講下點由冇prog底去適應，我宜家覺得唔係好跟到

你係覺得咩跟唔到？tutorial, assignment早少少開始自己做，唔識就google。真係搞唔掂先再問人
雖然我programming依家都唔係話好叻但如果有咩問題希望幫到你

cs1302有份assignment係lab3b整進制換算，十一進制換算做十進制嗰啲，佢hints話用while loop做，但我試咗成日都唔得，睇同學啲code又唔明個思維，Google個啲code又太advanced唔明點解。因為我唔係好跟到進度，前面啲equiz都未搞掂搞到崩曬。

cs2204又有份cw1要用html寫個website，我又淨係識啲好基本嘅structure，cw啲requirement好多都唔識點做eg整個ticket page比人買非個啲。。

啱啱搞掂咗cw1了，上堂個陣聽唔明但自己上網學好快就識。反而1302真係覺得難，成日都唔知啲code點解咁寫，啲人用到好靈活好癲好勁，我lab assignment幾次都係低過mean。而且我係wts又唔敢問都太深入費事jer住人咁，唉。。
同埋ching可否幫我解下我po個條題目，我嗰part開始跟甩咗。
btw ching我想問係咪睇明notebook同pass到equiz就得，我見人地好多時啲寫法都未見過，我冇program底係咪要睇多啲stackoverflow，或者ching有冇咩建議比0program底嘅人快啲上手?
感謝。

oic，thx ching我聽日試下

救命啊ching，lab4份assignment4題我得2題識做，第三題叫我寫import statement完全唔曉啊，可摸以指點下我

佢話namerror mark_as_count is undefined

啊係wor，ching我柒咗

小弟今年asso year1 讀緊IT，打算non jupas報呢科，想第一年走

dse best5得十幾分本身中學有讀phy bio，自己就零IT/program底，而家學緊啲基本IT M2野，黎緊sem2先會學 programming database同calculus

想知呢科non jupas情況點，我咁嘅背景入到黎又會唔會好難跟到？

有冇人可以俾啲意見小弟

我都知yr1好難走到 不過都想試下
但係又唔清楚呢科情況點 驚唔啱自己